{"class":"法規","sn":"001","type":"single","question":"主管機關依銀行法第四十五條之一第一項規定，訂定下列何項法令？","options":[{"option":"內部控制制度評估原則","answer":false},{"option":"有效銀行監理核心原則","answer":false},{"option":"金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法","answer":true},{"option":"金融機構安全設施設置基準","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"002","type":"single","question":"依銀行法規定，商業銀行辦理中期放款之總餘額有何限制？","options":[{"option":"不得超過其所收存款總餘額","answer":false},{"option":"不得超過其所收定期存款總餘額","answer":true},{"option":"不得超過其所收存款總餘額及金融債券發售額之和之百分之二十","answer":false},{"option":"不得超過其所收存款總餘額及金融債券發售額之和之百分之三十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"003","type":"single","question":"下列何者非屬銀行法所稱之授信？","options":[{"option":"透支","answer":false},{"option":"貼現","answer":false},{"option":"保險","answer":true},{"option":"承兌","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"004","type":"single","question":"依金融控股公司法規定，金融控股公司與該金融控股公司之銀行子公司為授信以外之交易時，其條件不得優於其他同類對象，並應經公司多少以上董事出席及出席董事多少以上之決議後為之？","options":[{"option":"三分之二、四分之三","answer":true},{"option":"三分之二、二分之一","answer":false},{"option":"二分之一、三分之二","answer":false},{"option":"四分之三、三分之二","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"005","type":"single","question":"銀行內部稽核單位對金融檢查機構檢查營業單位之檢查報告所提列意見，應於收文後三個月內辦理下列哪一事項？","options":[{"option":"實地覆查","answer":true},{"option":"表報稽核","answer":false},{"option":"約談單位主管","answer":false},{"option":"督促受檢營業單位辦理自行查核","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"006","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行總稽核之聘任，應經審計委員會及下列何者同意，並報請主管機關核准後為之？","options":[{"option":"人事單位","answer":false},{"option":"董事長","answer":false},{"option":"總經理","answer":false},{"option":"董（理）事會","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"007","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行業應建立下列何種制度，由內部稽核單位負責查核各業務及管理單位？","options":[{"option":"自行查核制度","answer":false},{"option":"總稽核制","answer":false},{"option":"法令遵循制度","answer":false},{"option":"內部稽核制度","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"008","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，內部稽核單位實施查核之頻次，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"對國內營業單位每二年至少一次專案查核","answer":false},{"option":"對國內管理單位每年至少一次專案查核","answer":true},{"option":"對國外營業單位每年至少一次專案查核","answer":false},{"option":"對資訊單位每半年至少一次專案查核","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"009","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，由各銀行營業、財務、資產保管及資訊單位辦理，以加強銀行內部牽制，藉以防止弊端之發生，係指應建立下列何種制度？","options":[{"option":"法令遵循主管制度","answer":false},{"option":"自行查核制度","answer":true},{"option":"內部評等制度","answer":false},{"option":"內部稽核制度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"010","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，下列何者不屬於內部稽核單位應辦理事項？","options":[{"option":"訂定自行查核內容與程序","answer":false},{"option":"訂定對子公司或各單位之查核計畫","answer":false},{"option":"編撰內部稽核工作手冊及工作底稿","answer":false},{"option":"訂定法令遵循之評估內容與程序","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"011","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行業法令遵循主管對內部控制重大缺失所提改進建議不為管理階層採納，將肇致重大損失者，應採取下列何項措施？","options":[{"option":"立即通報調查局","answer":false},{"option":"立即通報主管機關","answer":true},{"option":"由銀行自行解決","answer":false},{"option":"立即通報金融聯合徵信中心","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"012","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行因內部管理不善，發生重大舞弊案件，未通報主管機關，而肇致重大損失時，主管機關得視情節之輕重命令銀行解除下列何者職務？","options":[{"option":"總稽核","answer":true},{"option":"副總經理","answer":false},{"option":"總經理","answer":false},{"option":"董事長","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"013","type":"single","question":"依「金融機構安全設施設置基準」規定，一般代用運鈔車可不具備下列何項安全設備？","options":[{"option":"滅火器","answer":false},{"option":"警報揚聲器","answer":false},{"option":"防彈玻璃","answer":true},{"option":"自動熄火開關","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"014","type":"single","question":"金融機構辦理出租保管箱業務，放置保管箱處所應於下列何時裝置定時密碼鎖，以管制人員進出？","options":[{"option":"例假日","answer":false},{"option":"營業時間內","answer":false},{"option":"營業時間外","answer":true},{"option":"夜間","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"015","type":"single","question":"依「金融機構辦理出租保管箱業務安全維護工作應行注意事項」規定，辦理出租保管箱業務應落實行舍安全檢查工作，應於何時責由專人仔細觀察是否尚有人停留或留置可疑物，並注意行舍是否有被破壞跡象？","options":[{"option":"每日上班前","answer":false},{"option":"營業時間外","answer":false},{"option":"每週定期檢測","answer":false},{"option":"每日下班前","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"016","type":"single","question":"依「金融機構自動櫃員機安全防護準則」規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"金融機構應加強注意機器之維修與現鈔、紙卷之補充","answer":false},{"option":"自動櫃員機宜就機器設備價值及其最大可能裝鈔值分別辦妥保險","answer":false},{"option":"應於明顯處張貼警示標語，籲請自動櫃員機使用客戶留意交易之安全","answer":false},{"option":"自動櫃員機因故障待修或遭天然災害等，短期內無法正常營運時，除張貼告示外，不宜將機體內之鈔匣取回妥善存放","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"017","type":"single","question":"依「金融機構安全維護注意要點」規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"報警系統每季至少配合警方測試並檢查二次","answer":true},{"option":"加強保密及安全維護教育，要求員工對各項作業程式保密","answer":false},{"option":"應儘量購置專用運鈔車或租用合格保全公司之運鈔車或以普通車輛改裝之運鈔車","answer":false},{"option":"運鈔車應裝置固定或活動式強固密碼保險櫃或防盜運鈔箱、引擎電源短路開關及必要之警報器與通訊設備","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"018","type":"single","question":"依「金融機構對達一定金額以上通貨交易及疑似洗錢交易申報辦法」規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"金融機構可憑客戶提供之身分證影本確認客戶身分","answer":false},{"option":"交易如係由代理人為之，可免紀錄代理人身分資料","answer":false},{"option":"如能確認客戶為交易帳戶本人者，可免紀錄交易帳戶及金額","answer":false},{"option":"金融機構可根據全行一致性做法之原則，選擇一種確認客戶程序之紀錄方式","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"019","type":"single","question":"依「金融同業間遭歹徒詐騙案件通報要點」規定，通報系統由兩部分通報圈構成，一為各金融機構總管理機構與其所屬分支機構之內部通報圈，另一通報圈為何？","options":[{"option":"各金融機構與經濟犯罪防制中心之通報圈","answer":false},{"option":"各金融機構與刑事局之通報圈","answer":false},{"option":"各金融機構與聯合徵信中心之通報圈","answer":true},{"option":"各金融機構與警察局之通報圈","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"020","type":"single","question":"辦理現金卡業務，為審慎核給申請人之信用額度，應建立下列何種制度？","options":[{"option":"徵授信審核制度","answer":true},{"option":"授信覆審制度","answer":false},{"option":"徵信覆審制度","answer":false},{"option":"授信催收制度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"021","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，下列何者屬信用卡收單業務？","options":[{"option":"辦理信用卡循環信用","answer":false},{"option":"簽訂特約商店及辦理相關事宜","answer":true},{"option":"授權使用信用卡之商標或服務標章","answer":false},{"option":"提供信用卡交易授權或清算服務","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"022","type":"single","question":"信用卡發卡機構辦理未滿二十歲之人申請信用卡時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"僅能申請其家長之附卡","answer":true},{"option":"法定代理人有權以書面通知方式終止該持卡人之信用卡契約","answer":false},{"option":"若申請者為學生身分，發卡機構應將其發卡情事函知其法定代理人或父母","answer":false},{"option":"法定代理人有權以書面通知方式調閱該持卡人帳單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"023","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會信用卡業務委員會所屬機構辦理信用卡業務自律公約」規定，信用卡發卡機構應注意遵守下列哪一機構對於贈品贈獎促銷額度案件之相關處理原則？","options":[{"option":"消費者保護協會","answer":false},{"option":"公平交易委員會","answer":true},{"option":"經濟部標準檢驗局","answer":false},{"option":"財政部","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"024","type":"single","question":"依「外匯收支或交易申報辦法」規定，下列何者非屬申報義務人得於填妥申報書後，逕行辦理新臺幣結匯者？","options":[{"option":"個人出口貨品之匯款","answer":false},{"option":"個人年度累積結售金額未超過五百萬美元之匯款","answer":false},{"option":"非居住民每筆結購金額超過十萬美元","answer":true},{"option":"公司年度累積結售金額未超過五千萬美元之匯款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"025","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員徵信準則」規定，企業授信戶總授信金額至少達新臺幣（以下同）若干金額以上時，其財務報表必須經會計師查核簽證？","options":[{"option":"二千萬元","answer":false},{"option":"三千萬元","answer":true},{"option":"四千五百萬元","answer":false},{"option":"六千萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"026","type":"single","question":"依主管機關規定，商業銀行投資於集中交易市場與店頭市場交易之股票、新股權利證書等之原始取得成本總餘額，不得超過該銀行核算基數之百分之幾？但其中投資於店頭市場交易之股票與認股權憑證等之原始取得成本總餘額，不得超過該銀行核算基數之百分之幾？","options":[{"option":"25、5","answer":false},{"option":"25、10","answer":false},{"option":"30、5","answer":true},{"option":"30、10","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"027","type":"single","question":"依主管機關規定，商業銀行不得投資於該銀行負責人擔任董事之公司所發行之下列何種商品？","options":[{"option":"金融債券","answer":false},{"option":"基金受益憑證","answer":true},{"option":"經其他銀行保證之公司債","answer":false},{"option":"銀行發行之可轉讓定期存單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"028","type":"single","question":"依票券金融管理相關規定，票券金融公司與初次往來客戶辦理政府債券之經紀業務時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應核對相關身分證明文件","answer":false},{"option":"應確定為客戶本人或其負責人親自辦理","answer":false},{"option":"得以書面委託第三人代辦，但票券金融公司無須查證委託事項之真偽","answer":true},{"option":"應詳實記錄交易之時間、種類、數量、金額及顧客名稱","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"029","type":"single","question":"依「國際清算銀行巴塞爾監理委員會所訂內部控制制度評估原則」規定，銀行可承擔之風險限額之訂定，應由下列何者負責？","options":[{"option":"董事會","answer":true},{"option":"監事會","answer":false},{"option":"高階管理階層","answer":false},{"option":"經理部門","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"030","type":"single","question":"依國際清算銀行巴賽爾監理委員會所訂「有效銀行監理核心原則」，為充分反映銀行所承擔的風險，銀行監理機關應為所有銀行訂定下列何者？","options":[{"option":"整體營運策略","answer":false},{"option":"明確的授權及分層負責辦法","answer":false},{"option":"適當的政策及作業程序","answer":false},{"option":"審慎而妥適的最低資本適足限額","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"031","type":"single","question":"依主管機關函釋，銀行會計業務主管不宜兼辦下列何種作業？","options":[{"option":"一般自行查核","answer":false},{"option":"出納或經理財務之事務","answer":true},{"option":"專案自行查核","answer":false},{"option":"會同密封金庫備份鑰匙","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"032","type":"single","question":"銀行辦理存、匯業務，如發現有涉嫌不法情事者，應立即通知下列何種機關？","options":[{"option":"治安機關","answer":true},{"option":"保防機關","answer":false},{"option":"情治機關","answer":false},{"option":"國安局","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"033","type":"single","question":"有關強化銀行內部控制制度之措施，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"確實施行行員職務輪調","answer":false},{"option":"確實施行行員休假制度","answer":false},{"option":"加強對員工各項體能之訓練","answer":true},{"option":"嚴格執行對員工品德之考核","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"034","type":"single","question":"為避免類似美國世貿大樓倒塌，導致本國銀行海外分行行舍全毀，嚴重影響業務正常運作，金融機構應加強下列何項措施？","options":[{"option":"洗錢防制訓練","answer":false},{"option":"遵守法令訓練","answer":false},{"option":"自行查核訓練","answer":false},{"option":"電腦備援系統之建立及管理","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"035","type":"single","question":"金融機構受理開戶，非個人戶部分，依規定除應徵取登記證照外，應徵取下列何者，始可辦理？A.董事會議紀錄B.公司章程C.財務報表D.股東名冊","options":[{"option":"A、B、D","answer":false},{"option":"A、C、D","answer":false},{"option":"A、B、C","answer":true},{"option":"B、C、D","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"036","type":"single","question":"各金融機構遇有存戶未及時領回存摺時，應以下列何種方式處理？","options":[{"option":"通報主管機關","answer":false},{"option":"設簿登記後由櫃員保管","answer":false},{"option":"放置櫃員現金箱後入庫保管","answer":false},{"option":"設簿登記後交指定主管人員集中保管","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"037","type":"single","question":"金融機構委託他人辦理代收信用卡帳款作業，應依下列何項規定辦理？","options":[{"option":"洗錢防制法","answer":false},{"option":"個人資料保護法","answer":false},{"option":"金融機構安全維護注意要點","answer":false},{"option":"金融機構作業委託他人處理內部作業制度及程序辦法","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"038","type":"single","question":"金融機構為避免發生不法超額授信案件，所採取加強內控措施，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"健全徵信作業","answer":false},{"option":"落實覆審作業","answer":false},{"option":"確實辦理貸後追蹤考核","answer":false},{"option":"俟金融檢查發現問題再予處理","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"039","type":"single","question":"為防範行員勾結不法集團以偽造財力證明資料詐騙冒貸，金融機構應建立內部控制制度及採取防範措施，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"辦理消費性貸款應健全授信作業","answer":false},{"option":"辦理消費性貸款得免辦理徵信作業","answer":true},{"option":"應嚴禁行員與受委託單位有資金往來","answer":false},{"option":"應建立追蹤考核消費性貸款業務之制度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"040","type":"single","question":"對可能被盜錄之金融卡，金融機構應即採取下列何種措施，以避免客戶金融卡遭偽造盜領？","options":[{"option":"通知客戶更換密碼","answer":false},{"option":"通知客戶更換帳號","answer":false},{"option":"屬本行客戶者立即電腦控管辦理停卡並通知客戶換卡","answer":true},{"option":"通知財金資訊公司強制停止該金融卡之提款、轉帳功能","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"041","type":"single","question":"41為加強金融機構安全維護，有關保全公司或警報系統廠商裝置感應器或自動報警系統時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應嚴密作業，多方考量以免有疏漏或死角","answer":false},{"option":"連線後應經常測試","answer":false},{"option":"遇有故障應及時通知維修","answer":false},{"option":"保全系統密碼應張貼於行舍隱密處","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"042","type":"single","question":"銀行作業委託他人處理，受委託機構執行業務時，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"以銀行名義為之","answer":false},{"option":"應向客戶表明係受銀行委託處理特定事務之獨立受託機構","answer":true},{"option":"營業處所應張掛銀行名義之招牌，使民眾知悉其為銀行之受委託機構","answer":false},{"option":"其人員得自稱為銀行人員","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"043","type":"single","question":"金融機構對於客戶資料之處理，下列何者應予改善？","options":[{"option":"僅對重要客戶之資料特別予以保密","answer":true},{"option":"客戶資料維護之內部管理機制已確保安全妥適","answer":false},{"option":"客戶資料保密安全機制之稽核已落實","answer":false},{"option":"委外作業者，確實監督受委託機構落實執行客戶資料保密及安全之維護","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"044","type":"single","question":"有關金融機構派員赴證券商辦理收付款項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"限於證券商客戶交易款項之收付","answer":false},{"option":"得以活期存款方式辦理","answer":false},{"option":"得以活期儲蓄存款方式辦理","answer":false},{"option":"得以定期存款方式辦理","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"045","type":"single","question":"有關金控公司建置資料庫之保密義務規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"金控公司應與子公司簽訂保密協定","answer":false},{"option":"保密措施之重要事項應以公告、網際網路等方式揭露","answer":false},{"option":"金控公司應與授權得運用資料庫之員工，簽訂保密協定切結書","answer":false},{"option":"金控公司運用資料庫之分析結果，如涉及客戶個人資料，可提供金控公司旗下所有子公司使用","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"046","type":"single","question":"為爭取破案契機，警察機關因辦案需要，欲查詢與案件有關之存放款資料，須具備下列何種手續，金融機構才可受理？","options":[{"option":"正式備文，且需報主管機關核准","answer":false},{"option":"正式備文，且需報銀行公會核准","answer":false},{"option":"正式備文，毋需報主管機關核准","answer":true},{"option":"電話通知，惟需報主管機關核准","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"047","type":"single","question":"有關金融機構辦理信用卡、現金卡業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應確實依自律公約之規定辦理","answer":false},{"option":"委外作業事項應依規定辦理，避免影響客戶權益","answer":false},{"option":"廣告不可有誇大不實、誤導消費者之情事","answer":false},{"option":"應依立法委員要求提供客戶基本資料及消費資訊","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"048","type":"single","question":"有關銀行法第32條所稱消費者貸款之範圍，下列何者非屬之？","options":[{"option":"房屋修繕貸款","answer":false},{"option":"汽車貸款","answer":false},{"option":"信用卡循環信用","answer":false},{"option":"定期存款質借","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"049","type":"single","question":"下列何者應計入銀行法第33條第2項規定之授信總餘額？","options":[{"option":"對政府機關之授信","answer":false},{"option":"以公司債為擔保品之授信","answer":true},{"option":"對公營事業之授信","answer":false},{"option":"配合政府政策經中央銀行專案轉融通之授信","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"050","type":"single","question":"兼營信託業務之銀行依規定得逕行開辦之新種信託商品，主管機關得令其停止或暫停辦理之情事，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"有礙市場秩序之虞","answer":false},{"option":"契約內容顯失公平","answer":false},{"option":"有影響財務業務健全之虞","answer":false},{"option":"未於開辦後一個月內報主管機關備查","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"001","type":"single","question":"企業在實現其目標的過程中願意接受的風險程度，稱為下列何者？","options":[{"option":"風險偏好(risk appetite)","answer":true},{"option":"風險係數(risk correlation)","answer":false},{"option":"風險因應(risk response)","answer":false},{"option":"風險辨識(risk identification)","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"002","type":"single","question":"依我國金融稽核體系之規劃，金融機構內部控制體系，係由風險管理制度及下列哪三個制度所構成？","options":[{"option":"法令遵循、自行查核、會計師","answer":false},{"option":"內部稽核、自行查核、會計師","answer":false},{"option":"法令遵循、內部稽核、會計師","answer":false},{"option":"法令遵循、內部稽核、自行查核","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"003","type":"single","question":"會計人員不宜兼辦出納或經管財務，係落實下列何種制度？","options":[{"option":"分層負責制度","answer":false},{"option":"分工牽制制度","answer":true},{"option":"法令遵循主管制度","answer":false},{"option":"自行查核制度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"004","type":"single","question":"有關稽核計畫之執行，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"庫存現金之查核宜突擊式現場查核","answer":false},{"option":"現場查核可深入瞭解場外監控無法查明之問題","answer":false},{"option":"場外監控有助於確定現場查核重點及查核時間配置","answer":false},{"option":"場外監控可提供現場查核之事前風險預警，惟查核成本較高","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"005","type":"single","question":"加強銀行內部控制減少員工舞弊案件，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"主管人員對業務處理程序等細節無督導覆核之責","answer":false},{"option":"主管應鼓勵員工揭發可疑之舞弊或非法之行為","answer":true},{"option":"主管只須注意員工之工作表現，不須考核員工之道德及品格操守情形","answer":false},{"option":"主管不須注意員工之日常生活是否與其所得相稱，只須注意員工工作表現是否稱職","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"006","type":"single","question":"現行金融稽核體系可分為外部稽核及內部稽核，下列何者非屬外部稽核？","options":[{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"金管會","answer":false},{"option":"會計師","answer":false},{"option":"投資人保護中心","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"007","type":"single","question":"下列何者與自行查核之目的較無直接關聯？","options":[{"option":"及早發現業務經營上之缺失，俾及時補正或改進，以避免可能發生之損失","answer":false},{"option":"藉由查核加強內部牽制，進而產生嚇阻舞弊作用","answer":false},{"option":"輔助稽核單位稽核頻次之不足","answer":false},{"option":"使金融機構資訊更加透明化","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"008","type":"single","question":"會計師對金融機構出具之內部控制制度聲明書所聲明之事項，已依審查準則及審查程序進行審查，並已蒐集到充分、適切之證據，認為金融機構所聲明之內部控制制度有重大缺失，金融機構之聲明未能指出上述重大缺失，其聲明不允當；此審查報告提列之審查意見係屬下列何者？","options":[{"option":"無保留意見","answer":false},{"option":"否定意見","answer":true},{"option":"保留意見","answer":false},{"option":"無法表示意見","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"009","type":"single","question":"有關出納業務，下列何者無須設簿登記控管？","options":[{"option":"人員進出金庫","answer":false},{"option":"空白存單","answer":false},{"option":"營業時間外所收現金及票據等","answer":false},{"option":"辦理客戶現金收付或兌換現鈔當日累積未達新臺幣五十萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"010","type":"single","question":"有關內部自行查核發現缺失事項時之處理原則，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應確實檢討改善或補辦","answer":false},{"option":"單位負責人應立即找經辦人員予以當面訓斥","answer":true},{"option":"對重大缺失事項應列管追蹤考核","answer":false},{"option":"稽核單位應定期追蹤改善情形","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"011","type":"single","question":"對於空白單據之保管，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應經常作不定期盤點","answer":false},{"option":"經辦人員於營業時間外不得自行保管","answer":false},{"option":"領用時應符合內部牽制原則","answer":false},{"option":"尚未領用之空白存摺可先經主管預為簽章","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"012","type":"single","question":"下列何者不是有價證券？","options":[{"option":"商業本票","answer":false},{"option":"空白存單","answer":true},{"option":"受益憑證","answer":false},{"option":"新股權利證書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"013","type":"single","question":"有關託收票據業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應加蓋本行特別橫線章","answer":false},{"option":"經同業註銷劃線之票據存入本行，應註明改委本行託收","answer":false},{"option":"客戶申請撤回託收票據時，申請書應經客戶簽章","answer":false},{"option":"如於寄送途中遺失，應通知發票人並立即向付款行辦理掛失止付手續","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"014","type":"single","question":"有關出納業務之查核事項，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"代收稅款作業流程應由一人辦理","answer":false},{"option":"金庫鑰匙與密碼均由出納掌管","answer":false},{"option":"內、外金庫應具備十二小時錄影監控設施","answer":false},{"option":"應依規定不定期實施安全防護演練，並作成紀錄備查","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"015","type":"single","question":"有關存款利率之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"各種存款利率得以月利率為準","answer":false},{"option":"活期存款按日計息","answer":true},{"option":"定期存款不足月部分仍按月利率計息","answer":false},{"option":"得將複利率揭示於牌告板中","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"016","type":"single","question":"付款銀行就存款不足票據之掛失止付，應如何辦理？","options":[{"option":"不予受理","answer":false},{"option":"受理，但不提存止付票款","answer":false},{"option":"僅就其存款餘額予以止付，其後如再有存款時不予止付","answer":false},{"option":"先就其存款餘額予以止付，其後如再有存款時繼續予以止付","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"017","type":"single","question":"定期存款到期後超過一個月申請續存，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"逾期部份不予計息","answer":false},{"option":"新存單自原到期日起息","answer":false},{"option":"新存單自轉存之日起息","answer":true},{"option":"逾期部份按原存單利率計息","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"018","type":"single","question":"有關定期存款業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"定期存款之利息如係領取現金時，應按規定代扣印花稅","answer":false},{"option":"定期存款之到期日如為休假日，存戶於次營業日領取時，應按存單利率給付該休假日之利息","answer":false},{"option":"定期存款逾期轉期續存，如逾期二個月以內者，得自原到期日起息","answer":true},{"option":"存單質借期限最長不得超過原存單上所約定之到期日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"019","type":"single","question":"受雇於公民營企業之限制行為能力人，開立下列何種戶頭可由雇主出具證明？","options":[{"option":"活期性存款","answer":true},{"option":"定期性存款","answer":false},{"option":"支票存款","answer":false},{"option":"綜合存款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"020","type":"single","question":"查核同業存款業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"開戶時應確認客戶身分","answer":false},{"option":"應定期抄送對帳單","answer":false},{"option":"應注意是否相互對存虛增存款","answer":false},{"option":"應取得金融主管機關同意開戶核准函","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"021","type":"single","question":"對公營事業之定期性存款客戶，其存期至少在多久期間以上者，於存續期間應至少抄送對帳單一次（但經客戶指定日期抄送或表示無須抄送者，可應客戶要求處理）？","options":[{"option":"三個月","answer":true},{"option":"六個月","answer":false},{"option":"九個月","answer":false},{"option":"一年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"022","type":"single","question":"支存戶於終止本票擔當付款契約後，繼續簽發銀行擔當付款本票，如提示之本票係於終止契約後簽發者，銀行應以下列何種理由退票？","options":[{"option":"擅自指定金融業者為本票之擔當付款人","answer":true},{"option":"撤銷付款委託","answer":false},{"option":"終止契約結清戶","answer":false},{"option":"終止擔當付款契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"023","type":"single","question":"銀行得准許下列何者開立支票存款戶？","options":[{"option":"無行為能力人","answer":false},{"option":"限制行為能力人","answer":false},{"option":"受拒絕往來處分尚未解除者","answer":false},{"option":"經主管機關核准在台設有代表人辦事處之外國保險公司","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"024","type":"single","question":"有關匯兌業務之內部控制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"有權簽章人員異動，應即更換印鑑卡並將舊印鑑卡註銷","answer":false},{"option":"對聯行間未銷帳之款項，應俟年度決算時查明處理","answer":true},{"option":"密碼表應指定專責人員保管並定期更換","answer":false},{"option":"聯行及同業通匯行送存之印鑑樣本，應指定專責人員保管","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"025","type":"single","question":"依銀行法規定，借款人提供下列何者為擔保之授信，非屬擔保授信？","options":[{"option":"不動產抵押權","answer":false},{"option":"權利質權","answer":false},{"option":"借款人開立之遠期支票","answer":true},{"option":"經政府核准設立之信用保證機構保證","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"026","type":"single","question":"有關免列報逾期放款之協議分期償還戶應符合之條件，下列何者錯誤？","options":[{"option":"協議利率不低於原利率或新承作同類放款之利率","answer":false},{"option":"符合一定條件，依協議條件履行達六個月以上，且未再違約者","answer":false},{"option":"原係短期放款者，分期償還以每年償還積欠本息10%以上為原則","answer":false},{"option":"原係中長期放款者，其分期償還期限最長不得超過十年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"027","type":"single","question":"下列何者非屬銀行法第三十二條及第三十三條所規範之「利害關係人」範圍？","options":[{"option":"銀行負責人單獨或合計持有超過公司已發行股份總數或資本總額百分之十之企業","answer":false},{"option":"銀行負責人、辦理授信職員之有利害關係者為董事、監察人或經理人之企業。但其董事、監察人或經理人係因投資關係，經中央主管機關核准而兼任者，不在此限","answer":false},{"option":"銀行投資之企業轉投資之企業，而無銀行法第三十三條之一所列情形者","answer":true},{"option":"銀行負責人、辦理授信職員之有利害關係者為代表人、管理人之法人或其他團體","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"028","type":"single","question":"查核擔保提存物常發現有逾期未領回者，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"所稱逾期指超逾三年","answer":false},{"option":"該提存物歸屬法院","answer":false},{"option":"期間自供擔保之原因消滅後起算","answer":true},{"option":"提存物若為公債，息票不得領取","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"029","type":"single","question":"受理以本銀行存單為擔保之授信，有關其設定等作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應出具拋棄抵銷權書面同意書予出質人","answer":false},{"option":"由原存款人於存單背面加蓋原留印鑑並由原存款人加註質權設定情形","answer":false},{"option":"定期儲蓄存款之質借人須為原存款人","answer":true},{"option":"借款期限須在存單到期後一個月內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"030","type":"single","question":"債務人提供土地設定抵押權予銀行後，復於該土地上准許他人建造房屋，債權人為保障日後對該土地實行抵押權，順利收回債權，應採取下列何種措施？","options":[{"option":"假扣押","answer":false},{"option":"假處分","answer":true},{"option":"假執行","answer":false},{"option":"假命令","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"031","type":"single","question":"下列何種情況不適用一般授信約定書所列「加速條款」之引用？","options":[{"option":"未能按月付息時","answer":false},{"option":"借款人依破產法聲請和解時","answer":false},{"option":"任何一宗債務不依約清償時","answer":false},{"option":"提供之擔保品出售予第三人時","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"032","type":"single","question":"下列何者非屬銀行間接授信業務範圍？","options":[{"option":"保證","answer":false},{"option":"開發國內外信用狀","answer":false},{"option":"出口押匯","answer":true},{"option":"承兌","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"033","type":"single","question":"依民法規定，請求權之時效期間，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"借據本金十五年","answer":false},{"option":"墊款十五年","answer":false},{"option":"利息五年","answer":false},{"option":"違約金十年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"034","type":"single","question":"查核擔保建物之火險保險單時，發現下列何種情形，應列為作業疏失？","options":[{"option":"以建物所有權人為受益人","answer":true},{"option":"以授信銀行為受益人","answer":false},{"option":"存卷之單據為保險單正本與保險費收據副本","answer":false},{"option":"保險單為合法營業登記之保險公司所核發","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"035","type":"single","question":"辦理授信業務，下列何者非屬消費者貸款評估範疇？","options":[{"option":"借戶年齡、職業及收入","answer":false},{"option":"推估收入來源","answer":false},{"option":"借款用途、還款來源","answer":false},{"option":"預估未來三年現金來源與去路","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"036","type":"single","question":"銀行法所稱中期放款之期限係指下列何者？","options":[{"option":"一年以內而在七年以上之放款","answer":false},{"option":"二年以上而在七年以內之放款","answer":false},{"option":"超過一年而在七年以內之放款","answer":true},{"option":"超過一年而在七年以上之放款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"037","type":"single","question":"銀行辦理外幣貸款及外幣保證業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"承作對象為國內外客戶","answer":true},{"option":"外幣貸款不得兌換為新臺幣，但出口後之出口外幣貸款除外","answer":false},{"option":"外幣貸款應憑客戶提供與國外交易之文件辦理","answer":false},{"option":"外幣保證應憑客戶提供之有關交易文件辦理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"038","type":"single","question":"依中央銀行規定，發現持兌偽造外國幣券總值達多少金額以上時，經辦銀行應即記明持兌人之真實姓名、職業及住址等，並報請警察機關偵辦？","options":[{"option":"100美元","answer":false},{"option":"200美元","answer":true},{"option":"300美元","answer":false},{"option":"400美元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"039","type":"single","question":"銀行辦理外幣擔保付款之保證業務，其承作對象，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"限國內客戶","answer":true},{"option":"限國外客戶","answer":false},{"option":"國內及國外客戶均可","answer":false},{"option":"國外客戶須憑交易文件辦理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"040","type":"single","question":"辦理國外匯入匯款時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"國外匯款銀行及清償行將匯款通知及入帳通知逕送不同之外匯經辦單位，應注意防範發生重複付款之情事","answer":false},{"option":"必須收到國外匯款行或清償行之付款通知(PAYMENT ORDER)後，始能解付匯款","answer":false},{"option":"收到國外匯款行之通知(ADVICE)即可解付匯款","answer":true},{"option":"匯入匯款申報應即逕送受益人之外匯經辦單位填發匯入匯款通知書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"041","type":"single","question":"下列何種情形不得轉開國內信用狀？","options":[{"option":"申請人為主信用狀（Master L/C）受益人","answer":false},{"option":"不在已核准之出口押匯授信額度內辦理","answer":true},{"option":"主信用狀是由本行通知","answer":false},{"option":"轉開國內信用狀之條件未逾越主信用狀條件","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"042","type":"single","question":"銀行承作債券附條件買賣交易，下列措施何者有缺失？","options":[{"option":"各級人員依分層授權限額劃分標準辦理","answer":false},{"option":"於交易紀錄單上詳實記載交易明細及經辦人員","answer":false},{"option":"承作附賣回交易，應掣發保管憑證給客戶","answer":true},{"option":"到期收回之保管憑條，均由客戶簽章或蓋原留存印鑑","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"043","type":"single","question":"下列何者是貨幣次級市場交易的主要特色？","options":[{"option":"採當日交易，隔日交割","answer":false},{"option":"交易分為買／賣斷或附買／賣回條件方式","answer":true},{"option":"票券利息所得採分離課稅，目前稅率為百分之五","answer":false},{"option":"票券利息所得納入每年二十七萬元利息免稅額度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"044","type":"single","question":"依銀行法規定，商業銀行轉投資企業總額，不得超過投資時銀行淨值之多少百分比？","options":[{"option":"10%","answer":false},{"option":"20%","answer":false},{"option":"30%","answer":false},{"option":"40%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"045","type":"single","question":"依銀行法規定，商業銀行轉投資非金融相關事業，對每一事業之投資金額不得超過該被投資事業實收資本總額或已發行股份總數之多少百分比？","options":[{"option":"3%","answer":false},{"option":"5%","answer":true},{"option":"10%","answer":false},{"option":"25%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"046","type":"single","question":"下列何者非屬信託業辦理「共同信託基金」業務之要件？","options":[{"option":"有一定之投資標的","answer":false},{"option":"受益證券係以受託人名義發行","answer":false},{"option":"以特定多數人為對象募集資金","answer":true},{"option":"以受益人之利益運用信託資金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"047","type":"single","question":"銀行辦理不動產信託，有關信託財產指示及申請用印之印鑑變更時，依規定應經下列何者同意？","options":[{"option":"委託人代表","answer":false},{"option":"全體委託人","answer":true},{"option":"信託監察人","answer":false},{"option":"信託登記機構","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"048","type":"single","question":"依信託業法規定，除經主管機關核准者外，下列何者非屬不指定營運範圍或方法之金錢信託之投資標的？","options":[{"option":"公司債","answer":false},{"option":"金融債券","answer":false},{"option":"基金","answer":true},{"option":"短期票券","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"049","type":"single","question":"依主管機關規定，目前信託業應提存之賠償準備金至少為新台幣多少金額？","options":[{"option":"五千萬元","answer":true},{"option":"一億元","answer":false},{"option":"三億元","answer":false},{"option":"五億元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"050","type":"single","question":"辦理企業員工福利儲蓄（或持股）信託，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"信託專戶留存印鑑必須分由不同人員管理","answer":false},{"option":"信託專戶無償配股時，由主管核准後參加除權","answer":true},{"option":"委員會每月匯入信託專戶款項，受託人需將其與委託人名單及提存總數核對相符","answer":false},{"option":"買進（賣出）指示單需經委員會有權人員簽章","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"051","type":"single","question":"有關銀行提供結構型商品交易服務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"得以存款之名義為之","answer":false},{"option":"得向一般客戶銷售超過其適合等級之結構型商品","answer":false},{"option":"向客戶充分揭露並明確告知各項費用及可能涉及之風險，其中風險應包含最大損失金額","answer":true},{"option":"向一般客戶宣讀該結構型商品之客戶須知重要內容，免以錄音方式保留紀錄","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"052","type":"single","question":"銀行辦理財富管理業務所有商品或服務之廣告或宣傳資料，均應經相關單位主管審閱，確認內容無不當或不實陳述及違法情事，下列何者為非必要之審核單位主管？","options":[{"option":"人事主管","answer":true},{"option":"法務主管","answer":false},{"option":"部門主管","answer":false},{"option":"法令遵循主管","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"053","type":"single","question":"有關財富管理業務法令之遵循，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應具備向管理階層單獨呈報之管道","answer":false},{"option":"應建立制式化之處理程序","answer":false},{"option":"查核頻率一般而言至少應每二年一次","answer":true},{"option":"業務部門之銷售功能與遵循功能應相互獨立","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"054","type":"single","question":"有關顧問（推薦）及銷售實務之系統與程序之規劃，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"利用問卷收集客戶投資目標、財務狀況，現有投資部位及風險承受度","answer":false},{"option":"根據對客戶背景資料之瞭解，推薦適合其需求之投資商品","answer":false},{"option":"向客戶清楚解釋推薦之基礎理由，並確定所有客戶應為之聲明均以口頭方式告知","answer":true},{"option":"使用檢查表協助校對之資訊及文件均已提供客戶","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"055","type":"single","question":"為符合「適當性(Suitability)原則」，針對財富管理個人類型客戶應審視之事項，下列何者非屬之？","options":[{"option":"投資目標及期間","answer":false},{"option":"年齡狀況","answer":false},{"option":"教育狀況","answer":true},{"option":"財務狀況","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"056","type":"single","question":"目前在我國票券市場買賣短期票券的交易工具中，實務上並不包括下列哪項標的物？","options":[{"option":"國庫券","answer":false},{"option":"支票","answer":true},{"option":"商業本票與匯票","answer":false},{"option":"銀行可轉讓定期存單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"057","type":"single","question":"有關證券商與發行公司議定之包銷報酬或代銷手續費，分別不得超過包銷有價證券總金額與代銷有價證券總金額之多少百分比？","options":[{"option":"10%；10%","answer":false},{"option":"5%；5%","answer":false},{"option":"5%；10%","answer":false},{"option":"10%；5%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"058","type":"single","question":"下列何者並非為證券經紀商經營有價證券之業務？","options":[{"option":"代理","answer":false},{"option":"居間","answer":false},{"option":"託管","answer":true},{"option":"行紀","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"059","type":"single","question":"票券商業務人員非經下列何單位登記，不得執行職務？","options":[{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"行政院金管會","answer":false},{"option":"票券金融商業同業公會","answer":true},{"option":"財團法人金融聯合徵信中心","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"060","type":"single","question":"有關銀行以策略聯盟方式行銷消費金融商品，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"透過車商推介汽車貸款","answer":false},{"option":"透過代書推介房屋貸款","answer":false},{"option":"透過房屋仲介業行銷房屋貸款","answer":false},{"option":"透過既有客戶推介現金卡、信用卡","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"061","type":"single","question":"下列何者非為消費金融業務產品規劃之常見缺失？","options":[{"option":"目標市場選擇錯誤","answer":false},{"option":"定價（利率）偏低","answer":false},{"option":"嚴格控管「例外」，差異條件比率過低","answer":true},{"option":"未注意環境情境變化","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"062","type":"single","question":"有關銀行辦理消費性貸款之帳戶管理，下列何者有缺失？","options":[{"option":"債權憑證由債務人親自填寫並簽章","answer":false},{"option":"擔保放款均先辦妥擔保物之抵押權或質權設定始予撥貸","answer":false},{"option":"不熟悉之客戶，應至其辦公處所或住家對保","answer":false},{"option":"貸款應以現金支付借戶本人或依委託轉帳存入其指定帳戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"063","type":"single","question":"信用卡發卡機構發現持卡人卡片停用、掛失後，仍有國外消費之請款紀錄時，應登錄至下列何種名單？","options":[{"option":"國際黑名單","answer":true},{"option":"國內黑名單","answer":false},{"option":"逾期名單","answer":false},{"option":"催收名單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"064","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，當月應繳最低付款金額超過指定繳款期限一個月至三個月者，發卡機構應提列全部墊款金額多少比率之備抵呆帳？","options":[{"option":"2%","answer":true},{"option":"10%","answer":false},{"option":"50%","answer":false},{"option":"100%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"065","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，全職學生申請信用卡以幾家發卡機構為限？每家發卡機構信用額度不得超過新臺幣多少元？","options":[{"option":"二家，一萬元","answer":false},{"option":"三家，一萬元","answer":false},{"option":"二家，二萬元","answer":false},{"option":"三家，二萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"066","type":"single","question":"有關消費金融產品之特性，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"產品要不斷創新、服務要便捷","answer":false},{"option":"每筆金額小，相對的承作單位成本高","answer":false},{"option":"多具自償性，多屬於中長期融資","answer":true},{"option":"每筆交易金額較小，客戶量需達一定規模才有利潤","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"067","type":"single","question":"下列何者非為影響消費金融業務之因素？","options":[{"option":"景氣循環","answer":false},{"option":"家庭所得水準","answer":false},{"option":"家庭中賺取所得之年齡","answer":false},{"option":"新臺幣對美元匯率之高低","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"068","type":"single","question":"下列何者係指業務人員在促銷消費者產品或其他行員在處理核貸案時，能主動發掘其他業務機會之銷售行為？","options":[{"option":"電子商務","answer":false},{"option":"郵購","answer":false},{"option":"交叉銷售","answer":true},{"option":"型錄銷售","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"069","type":"single","question":"有關有人在家之訪催要領，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"訪催情形應詳細紀錄","answer":false},{"option":"訪催公司戶時，應注意公司存貨設備","answer":false},{"option":"查看戶內有無動產等可供執行標的","answer":false},{"option":"觀察門戶是否常有人進出，鞋子之擺設數目等","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"070","type":"single","question":"金融機構辦理消費金融業務，有關防範偽造資料及冒貸案件之預防方法，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"客戶之居住狀況須瞭解","answer":false},{"option":"對於非銀行委任之代書仲介推介之案件應優先承作","answer":true},{"option":"小額信貸之推廣對象，儘量以具有規模之中大型公司之固定受薪員工為主","answer":false},{"option":"自來件客戶主動提供之證明資料相當齊全完整時，應特別注意詳核文件之真實性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"071","type":"single","question":"下列何者非屬銀行辦理消費金融業務授信評估時常見缺失？","options":[{"option":"房屋貸款所徵之擔保品不良","answer":false},{"option":"客戶資料建檔不正確","answer":false},{"option":"經由核准授權不足之人員核准","answer":false},{"option":"發現有冒名申貸時，立即通報聯徵中心及聯合信用卡處理中心","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"072","type":"single","question":"有關金融機構電腦系統之開發、維護，下列敘述何者有缺失？","options":[{"option":"作業轉換計畫視需要包含關聯作業之調整","answer":false},{"option":"系統實施前，未經原設計人員以外人員測試或核對測試結果","answer":true},{"option":"各種程式文件均指定專人保管，存取時並予以登記控管","answer":false},{"option":"已正式實施之作業，其程式之修改均須經申請、核可、驗收程序，並留存紀錄","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"073","type":"single","question":"有關金融機構亂碼化作業之管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"基碼之建立變更應由安全控管人員填寫申請單","answer":false},{"option":"基碼單列印完畢應立刻將所有系統相關之紀錄清除","answer":false},{"option":"亂碼化介面程式未直接接觸亂碼資料無須控管","answer":true},{"option":"亂碼化作業之紀錄資料應由安全控管人員定期查閱","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"074","type":"single","question":"有關銀行電腦使用者權限之授予，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"須與職務相當","answer":true},{"option":"主管可兼經辦之權限，以利工作執行","answer":false},{"option":"可二人或多人共用一使用者代號","answer":false},{"option":"人員輪調可不刪除其原有權限，以便隨時代理之用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"075","type":"single","question":"有關網路銀行業務之交易，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"網路銀行SSL安全性較Non-SET高","answer":true},{"option":"應留存完整之交易紀錄，作為例外管理及追蹤依據","answer":false},{"option":"網路銀行SSL安全機制毋須申請電子憑證","answer":false},{"option":"金融機構應以每筆、每日、每月之交易金額高低，區分高低風險交易","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"076","type":"single","question":"為維持使用者密碼之隱密性，下列何者非為妥適之控管措施？","options":[{"option":"僅規定使用者必須變更密碼","answer":true},{"option":"利用系統控制密碼之有效期限","answer":false},{"option":"利用系統控制密碼之最少長度","answer":false},{"option":"加密後儲存","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"077","type":"single","question":"下列何者非屬網路銀行業務之效益？","options":[{"option":"降低營運成本","answer":false},{"option":"提高服務品質","answer":false},{"option":"具潛力的行銷通道","answer":false},{"option":"資訊更為隱密安全","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"078","type":"single","question":"依主管機關規定，銀行辦理衍生性金融商品，其於財務報表本身或附註內依商品類別至少應揭露之事項，下列何者非屬之？","options":[{"option":"合約金額","answer":false},{"option":"商品性質","answer":false},{"option":"盈虧機率","answer":true},{"option":"商品條件","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"079","type":"single","question":"為維護消費者權益，依據「銀行辦理衍生性金融商品業務內部作業制度及程序管理辦法」之規範，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"業務推廣文宣資料，應清楚、公正及不誤導客戶","answer":false},{"option":"銀行應訂定向客戶交付商品說明書及風險預告書之作業程序","answer":false},{"option":"為保障客戶利益，銀行得與其約定收益共享或損失分擔","answer":true},{"option":"銀行應訂定瞭解客戶(KYC)制度，以評估從事該項交易之適當性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"080","type":"single","question":"有關流動性風險之定義，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"交易之一方因無法履行其契約義務，而導致另一方發生損失之風險","answer":false},{"option":"標的資產之市場價格變動，導致資產負債表內外發生虧損","answer":false},{"option":"金融資產之變現能力或無法以合理價格平倉所產生之風險","answer":true},{"option":"未能遵循政府相關法規而構成違法之財物損失","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"001","type":"single","question":"企業在實現其目標的過程中願意接受的風險程度，稱為下列何者？","options":[{"option":"風險偏好(risk appetite)","answer":true},{"option":"風險係數(risk correlation)","answer":false},{"option":"風險因應(risk response)","answer":false},{"option":"風險辨識(risk identification)","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"002","type":"single","question":"依我國金融稽核體系之規劃，金融機構內部控制體系，係由風險管理制度及下列哪三個制度所構成？","options":[{"option":"法令遵循、自行查核、會計師","answer":false},{"option":"內部稽核、自行查核、會計師","answer":false},{"option":"法令遵循、內部稽核、會計師","answer":false},{"option":"法令遵循、內部稽核、自行查核","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"003","type":"single","question":"會計人員不宜兼辦出納或經管財務，係落實下列何種制度？","options":[{"option":"分層負責制度","answer":false},{"option":"分工牽制制度","answer":true},{"option":"法令遵循主管制度","answer":false},{"option":"自行查核制度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"004","type":"single","question":"有關稽核計畫之執行，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"庫存現金之查核宜突擊式現場查核","answer":false},{"option":"現場查核可深入瞭解場外監控無法查明之問題","answer":false},{"option":"場外監控有助於確定現場查核重點及查核時間配置","answer":false},{"option":"場外監控可提供現場查核之事前風險預警，惟查核成本較高","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"005","type":"single","question":"加強銀行內部控制減少員工舞弊案件，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"主管人員對業務處理程序等細節無督導覆核之責","answer":false},{"option":"主管應鼓勵員工揭發可疑之舞弊或非法之行為","answer":true},{"option":"主管只須注意員工之工作表現，不須考核員工之道德及品格操守情形","answer":false},{"option":"主管不須注意員工之日常生活是否與其所得相稱，只須注意員工工作表現是否稱職","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"006","type":"single","question":"現行金融稽核體系可分為外部稽核及內部稽核，下列何者非屬外部稽核？","options":[{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"金管會","answer":false},{"option":"會計師","answer":false},{"option":"投資人保護中心","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"007","type":"single","question":"下列何者與自行查核之目的較無直接關聯？","options":[{"option":"及早發現業務經營上之缺失，俾及時補正或改進，以避免可能發生之損失","answer":false},{"option":"藉由查核加強內部牽制，進而產生嚇阻舞弊作用","answer":false},{"option":"輔助稽核單位稽核頻次之不足","answer":false},{"option":"使金融機構資訊更加透明化","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"008","type":"single","question":"會計師對金融機構出具之內部控制制度聲明書所聲明之事項，已依審查準則及審查程序進行審查，並已蒐集到充分、適切之證據，認為金融機構所聲明之內部控制制度有重大缺失，金融機構之聲明未能指出上述重大缺失，其聲明不允當；此審查報告提列之審查意見係屬下列何者？","options":[{"option":"無保留意見","answer":false},{"option":"否定意見","answer":true},{"option":"保留意見","answer":false},{"option":"無法表示意見","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"009","type":"single","question":"有關出納業務，下列何者無須設簿登記控管？","options":[{"option":"人員進出金庫","answer":false},{"option":"空白存單","answer":false},{"option":"營業時間外所收現金及票據等","answer":false},{"option":"辦理客戶現金收付或兌換現鈔當日累積未達新臺幣五十萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"010","type":"single","question":"有關內部自行查核發現缺失事項時之處理原則，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應確實檢討改善或補辦","answer":false},{"option":"單位負責人應立即找經辦人員予以當面訓斥","answer":true},{"option":"對重大缺失事項應列管追蹤考核","answer":false},{"option":"稽核單位應定期追蹤改善情形","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"011","type":"single","question":"對於空白單據之保管，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應經常作不定期盤點","answer":false},{"option":"經辦人員於營業時間外不得自行保管","answer":false},{"option":"領用時應符合內部牽制原則","answer":false},{"option":"尚未領用之空白存摺可先經主管預為簽章","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"012","type":"single","question":"下列何者不是有價證券？","options":[{"option":"商業本票","answer":false},{"option":"空白存單","answer":true},{"option":"受益憑證","answer":false},{"option":"新股權利證書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"013","type":"single","question":"有關存款利率之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"各種存款利率得以月利率為準","answer":false},{"option":"活期存款按日計息","answer":true},{"option":"定期存款不足月部分仍按月利率計息","answer":false},{"option":"得將複利率揭示於牌告板中","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"014","type":"single","question":"付款銀行就存款不足票據之掛失止付，應如何辦理？","options":[{"option":"不予受理","answer":false},{"option":"受理，但不提存止付票款","answer":false},{"option":"僅就其存款餘額予以止付，其後如再有存款時不予止付","answer":false},{"option":"先就其存款餘額予以止付，其後如再有存款時繼續予以止付","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"015","type":"single","question":"定期存款到期後超過一個月申請續存，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"逾期部份不予計息","answer":false},{"option":"新存單自原到期日起息","answer":false},{"option":"新存單自轉存之日起息","answer":true},{"option":"逾期部份按原存單利率計息","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"016","type":"single","question":"有關定期存款業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"定期存款之利息如係領取現金時，應按規定代扣印花稅","answer":false},{"option":"定期存款之到期日如為休假日，存戶於次營業日領取時，應按存單利率給付該休假日之利息","answer":false},{"option":"定期存款逾期轉期續存，如逾期二個月以內者，得自原到期日起息","answer":true},{"option":"存單質借期限最長不得超過原存單上所約定之到期日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"017","type":"single","question":"受雇於公民營企業之限制行為能力人，開立下列何種戶頭可由雇主出具證明？","options":[{"option":"活期性存款","answer":true},{"option":"定期性存款","answer":false},{"option":"支票存款","answer":false},{"option":"綜合存款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"018","type":"single","question":"查核同業存款業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"開戶時應確認客戶身分","answer":false},{"option":"應定期抄送對帳單","answer":false},{"option":"應注意是否相互對存虛增存款","answer":false},{"option":"應取得金融主管機關同意開戶核准函","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"019","type":"single","question":"對公營事業之定期性存款客戶，其存期至少在多久期間以上者，於存續期間應至少抄送對帳單一次（但經客戶指定日期抄送或表示無須抄送者，可應客戶要求處理）？","options":[{"option":"三個月","answer":true},{"option":"六個月","answer":false},{"option":"九個月","answer":false},{"option":"一年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"020","type":"single","question":"支存戶於終止本票擔當付款契約後，繼續簽發銀行擔當付款本票，如提示之本票係於終止契約後簽發者，銀行應以下列何種理由退票？","options":[{"option":"擅自指定金融業者為本票之擔當付款人","answer":true},{"option":"撤銷付款委託","answer":false},{"option":"終止契約結清戶","answer":false},{"option":"終止擔當付款契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"021","type":"single","question":"依銀行法規定，借款人提供下列何者為擔保之授信，非屬擔保授信？","options":[{"option":"不動產抵押權","answer":false},{"option":"權利質權","answer":false},{"option":"借款人開立之遠期支票","answer":true},{"option":"經政府核准設立之信用保證機構保證","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"022","type":"single","question":"有關免列報逾期放款之協議分期償還戶應符合之條件，下列何者錯誤？","options":[{"option":"協議利率不低於原利率或新承作同類放款之利率","answer":false},{"option":"符合一定條件，依協議條件履行達六個月以上，且未再違約者","answer":false},{"option":"原係短期放款者，分期償還以每年償還積欠本息10%以上為原則","answer":false},{"option":"原係中長期放款者，其分期償還期限最長不得超過十年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"023","type":"single","question":"下列何者非屬銀行法第三十二條及第三十三條所規範之「利害關係人」範圍？","options":[{"option":"銀行負責人單獨或合計持有超過公司已發行股份總數或資本總額百分之十之企業","answer":false},{"option":"銀行負責人、辦理授信職員之有利害關係者為董事、監察人或經理人之企業。但其董事、監察人或經理人係因投資關係，經中央主管機關核准而兼任者，不在此限","answer":false},{"option":"銀行投資之企業轉投資之企業，而無銀行法第三十三條之一所列情形者","answer":true},{"option":"銀行負責人、辦理授信職員之有利害關係者為代表人、管理人之法人或其他團體","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"024","type":"single","question":"查核擔保提存物常發現有逾期未領回者，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"所稱逾期指超逾三年","answer":false},{"option":"該提存物歸屬法院","answer":false},{"option":"期間自供擔保之原因消滅後起算","answer":true},{"option":"提存物若為公債，息票不得領取","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"025","type":"single","question":"受理以本銀行存單為擔保之授信，有關其設定等作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應出具拋棄抵銷權書面同意書予出質人","answer":false},{"option":"由原存款人於存單背面加蓋原留印鑑並由原存款人加註質權設定情形","answer":false},{"option":"定期儲蓄存款之質借人須為原存款人","answer":true},{"option":"借款期限須在存單到期後一個月內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"026","type":"single","question":"債務人提供土地設定抵押權予銀行後，復於該土地上准許他人建造房屋，債權人為保障日後對該土地實行抵押權，順利收回債權，應採取下列何種措施？","options":[{"option":"假扣押","answer":false},{"option":"假處分","answer":true},{"option":"假執行","answer":false},{"option":"假命令","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"027","type":"single","question":"下列何種情況不適用一般授信約定書所列「加速條款」之引用？","options":[{"option":"未能按月付息時","answer":false},{"option":"借款人依破產法聲請和解時","answer":false},{"option":"任何一宗債務不依約清償時","answer":false},{"option":"提供之擔保品出售予第三人時","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"028","type":"single","question":"下列何者非屬銀行間接授信業務範圍？","options":[{"option":"保證","answer":false},{"option":"開發國內外信用狀","answer":false},{"option":"出口押匯","answer":true},{"option":"承兌","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"029","type":"single","question":"銀行辦理外幣貸款及外幣保證業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"承作對象為國內外客戶","answer":true},{"option":"外幣貸款不得兌換為新臺幣，但出口後之出口外幣貸款除外","answer":false},{"option":"外幣貸款應憑客戶提供與國外交易之文件辦理","answer":false},{"option":"外幣保證應憑客戶提供之有關交易文件辦理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"030","type":"single","question":"依中央銀行規定，發現持兌偽造外國幣券總值達多少金額以上時，經辦銀行應即記明持兌人之真實姓名、職業及住址等，並報請警察機關偵辦？","options":[{"option":"100美元","answer":false},{"option":"200美元","answer":true},{"option":"300美元","answer":false},{"option":"400美元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"031","type":"single","question":"銀行承作債券附條件買賣交易，下列措施何者有缺失？","options":[{"option":"各級人員依分層授權限額劃分標準辦理","answer":false},{"option":"於交易紀錄單上詳實記載交易明細及經辦人員","answer":false},{"option":"承作附賣回交易，應掣發保管憑證給客戶","answer":true},{"option":"到期收回之保管憑條，均由客戶簽章或蓋原留存印鑑","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"032","type":"single","question":"下列何者是貨幣次級市場交易的主要特色？","options":[{"option":"採當日交易，隔日交割","answer":false},{"option":"交易分為買／賣斷或附買／賣回條件方式","answer":true},{"option":"票券利息所得採分離課稅，目前稅率為百分之五","answer":false},{"option":"票券利息所得納入每年二十七萬元利息免稅額度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"033","type":"single","question":"依銀行法規定，商業銀行轉投資企業總額，不得超過投資時銀行淨值之多少百分比？","options":[{"option":"10%","answer":false},{"option":"20%","answer":false},{"option":"30%","answer":false},{"option":"40%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"034","type":"single","question":"下列何者非屬信託業辦理「共同信託基金」業務之要件？","options":[{"option":"有一定之投資標的","answer":false},{"option":"受益證券係以受託人名義發行","answer":false},{"option":"以特定多數人為對象募集資金","answer":true},{"option":"以受益人之利益運用信託資金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"035","type":"single","question":"銀行辦理不動產信託，有關信託財產指示及申請用印之印鑑變更時，依規定應經下列何者同意？","options":[{"option":"委託人代表","answer":false},{"option":"全體委託人","answer":true},{"option":"信託監察人","answer":false},{"option":"信託登記機構","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"036","type":"single","question":"依信託業法規定，除經主管機關核准者外，下列何者非屬不指定營運範圍或方法之金錢信託之投資標的？","options":[{"option":"公司債","answer":false},{"option":"金融債券","answer":false},{"option":"基金","answer":true},{"option":"短期票券","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"037","type":"single","question":"有關銀行提供結構型商品交易服務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"得以存款之名義為之","answer":false},{"option":"得向一般客戶銷售超過其適合等級之結構型商品","answer":false},{"option":"向客戶充分揭露並明確告知各項費用及可能涉及之風險，其中風險應包含最大損失金額","answer":true},{"option":"向一般客戶宣讀該結構型商品之客戶須知重要內容，免以錄音方式保留紀錄","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"038","type":"single","question":"銀行辦理財富管理業務所有商品或服務之廣告或宣傳資料，均應經相關單位主管審閱，確認內容無不當或不實陳述及違法情事，下列何者為非必要之審核單位主管？","options":[{"option":"人事主管","answer":true},{"option":"法務主管","answer":false},{"option":"部門主管","answer":false},{"option":"法令遵循主管","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"039","type":"single","question":"有關財富管理業務法令之遵循，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應具備向管理階層單獨呈報之管道","answer":false},{"option":"應建立制式化之處理程序","answer":false},{"option":"查核頻率一般而言至少應每二年一次","answer":true},{"option":"業務部門之銷售功能與遵循功能應相互獨立","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"040","type":"single","question":"目前在我國票券市場買賣短期票券的交易工具中，實務上並不包括下列哪項標的物？","options":[{"option":"國庫券","answer":false},{"option":"支票","answer":true},{"option":"商業本票與匯票","answer":false},{"option":"銀行可轉讓定期存單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"041","type":"single","question":"有關證券商與發行公司議定之包銷報酬或代銷手續費，分別不得超過包銷有價證券總金額與代銷有價證券總金額之多少百分比？","options":[{"option":"10%；10%","answer":false},{"option":"5%；5%","answer":false},{"option":"5%；10%","answer":false},{"option":"10%；5%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"042","type":"single","question":"下列何者並非為證券經紀商經營有價證券之業務？","options":[{"option":"代理","answer":false},{"option":"居間","answer":false},{"option":"託管","answer":true},{"option":"行紀","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"043","type":"single","question":"有關銀行以策略聯盟方式行銷消費金融商品，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"透過車商推介汽車貸款","answer":false},{"option":"透過代書推介房屋貸款","answer":false},{"option":"透過房屋仲介業行銷房屋貸款","answer":false},{"option":"透過既有客戶推介現金卡、信用卡","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"044","type":"single","question":"下列何者非為消費金融業務產品規劃之常見缺失？","options":[{"option":"目標市場選擇錯誤","answer":false},{"option":"定價（利率）偏低","answer":false},{"option":"嚴格控管「例外」，差異條件比率過低","answer":true},{"option":"未注意環境情境變化","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"045","type":"single","question":"有關銀行辦理消費性貸款之帳戶管理，下列何者有缺失？","options":[{"option":"債權憑證由債務人親自填寫並簽章","answer":false},{"option":"擔保放款均先辦妥擔保物之抵押權或質權設定始予撥貸","answer":false},{"option":"不熟悉之客戶，應至其辦公處所或住家對保","answer":false},{"option":"貸款應以現金支付借戶本人或依委託轉帳存入其指定帳戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"046","type":"single","question":"信用卡發卡機構發現持卡人卡片停用、掛失後，仍有國外消費之請款紀錄時，應登錄至下列何種名單？","options":[{"option":"國際黑名單","answer":true},{"option":"國內黑名單","answer":false},{"option":"逾期名單","answer":false},{"option":"催收名單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"047","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，當月應繳最低付款金額超過指定繳款期限一個月至三個月者，發卡機構應提列全部墊款金額多少比率之備抵呆帳？","options":[{"option":"2%","answer":true},{"option":"10%","answer":false},{"option":"50%","answer":false},{"option":"100%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"048","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，全職學生申請信用卡以幾家發卡機構為限？每家發卡機構信用額度不得超過新臺幣多少元？","options":[{"option":"二家，一萬元","answer":false},{"option":"三家，一萬元","answer":false},{"option":"二家，二萬元","answer":false},{"option":"三家，二萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"049","type":"single","question":"有關消費金融產品之特性，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"產品要不斷創新、服務要便捷","answer":false},{"option":"每筆金額小，相對的承作單位成本高","answer":false},{"option":"多具自償性，多屬於中長期融資","answer":true},{"option":"每筆交易金額較小，客戶量需達一定規模才有利潤","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"050","type":"single","question":"下列何者非為影響消費金融業務之因素？","options":[{"option":"景氣循環","answer":false},{"option":"家庭所得水準","answer":false},{"option":"家庭中賺取所得之年齡","answer":false},{"option":"新臺幣對美元匯率之高低","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"051","type":"single","question":"下列何者係指業務人員在促銷消費者產品或其他行員在處理核貸案時，能主動發掘其他業務機會之銷售行為？","options":[{"option":"電子商務","answer":false},{"option":"郵購","answer":false},{"option":"交叉銷售","answer":true},{"option":"型錄銷售","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"052","type":"single","question":"有關有人在家之訪催要領，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"訪催情形應詳細紀錄","answer":false},{"option":"訪催公司戶時，應注意公司存貨設備","answer":false},{"option":"查看戶內有無動產等可供執行標的","answer":false},{"option":"觀察門戶是否常有人進出，鞋子之擺設數目等","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"053","type":"single","question":"金融機構辦理消費金融業務，有關防範偽造資料及冒貸案件之預防方法，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"客戶之居住狀況須瞭解","answer":false},{"option":"對於非銀行委任之代書仲介推介之案件應優先承作","answer":true},{"option":"小額信貸之推廣對象，儘量以具有規模之中大型公司之固定受薪員工為主","answer":false},{"option":"自來件客戶主動提供之證明資料相當齊全完整時，應特別注意詳核文件之真實性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"054","type":"single","question":"下列何者非屬銀行辦理消費金融業務授信評估時常見缺失？","options":[{"option":"房屋貸款所徵之擔保品不良","answer":false},{"option":"客戶資料建檔不正確","answer":false},{"option":"經由核准授權不足之人員核准","answer":false},{"option":"發現有冒名申貸時，立即通報聯徵中心及聯合信用卡處理中心","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"055","type":"single","question":"有關銀行備抵呆帳提存及呆帳轉銷作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"信用卡呆帳之轉銷：當月應繳最低付款金額超過指定繳款期限六個月者，應於三個月內，將全部墊款金額轉銷為呆帳","answer":false},{"option":"金融機構辦理現金卡業務，當期應繳付款項超過指定繳款期限六個月者，應於六個月內，將全部墊款金額轉銷為呆帳","answer":true},{"option":"一般放款之逾期放款及催收款逾清償期二年，經催收仍未收回者應扣除可回收部分後轉銷為呆帳","answer":false},{"option":"依信用卡業務機構管理辦法規定，發卡機構應將當期應繳最低付款金額超過指定繳款期限三個月至六個月者，應提列全部墊款金額之50%為備抵呆帳","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"056","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，有關銀行建立法令遵循制度，下列何者正確？","options":[{"option":"銀行應請該行監察人負責該制度之規劃、管理及執行","answer":false},{"option":"銀行對法令遵循制度應建立書面之執行計畫","answer":true},{"option":"營業單位、資訊單位及財務保管單位應指派人員擔任法令遵循主管，管理單位則免指派","answer":false},{"option":"銀行應就相關遵循事項辦理自評，每年至少一次","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"057","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，下列何項非屬銀行內部控制之基本目的？","options":[{"option":"維護資產安全","answer":false},{"option":"確保財務及管理資訊之可靠性與完整性","answer":false},{"option":"促進營運效率及遵守相關法令規章","answer":false},{"option":"保證達成管理當局訂定的策略目標","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"058","type":"single","question":"下列何者為稽核人員對營業單位消費金融業務之查核重點？","options":[{"option":"產品規劃","answer":false},{"option":"授信政策","answer":false},{"option":"政策準則之遵循","answer":true},{"option":"績效考核","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"059","type":"single","question":"下列何者非屬銀行辦理消費金融授信審核之主要評估因素？","options":[{"option":"償債能力","answer":false},{"option":"所得之穩定性","answer":false},{"option":"申請人性別","answer":true},{"option":"還款意願","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"060","type":"single","question":"通常「授信擔保品保管袋」不含下列何項文件？","options":[{"option":"貸款契約書","answer":false},{"option":"待補事項登記簿","answer":true},{"option":"他項權利證明書","answer":false},{"option":"火險保單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"061","type":"single","question":"金融機構辦理現金卡業務行銷時，其禁止之事項不包含下列何項？","options":[{"option":"額度循環動用","answer":true},{"option":"以名片辦卡","answer":false},{"option":"以卡辦卡","answer":false},{"option":"快速核卡","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"062","type":"single","question":"有關催收人員應有之認知，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應珍惜銀行債權","answer":false},{"option":"加強研習法律知識","answer":false},{"option":"辦理保全程序嚴守秘密","answer":false},{"option":"得對債務人以外之第三人（聯絡人）催收","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"063","type":"single","question":"有關信用卡業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"發卡機構對於拒絕或需補件之申請人，應寄發拒絕或補件信函","answer":false},{"option":"發卡機構委託其他機構辦理信用卡認證業務，該受託機構須通過ISO信用卡認證，並取得其授權","answer":true},{"option":"信用卡有效期間屆滿前準備核發新卡時，應依據其消費繳款及資信變動情形辦理","answer":false},{"option":"持卡人於信用卡有效期限內，本人或保證人資信條件發生變動，應立即通知調整額度或通知保證人或變動擔保條件","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"064","type":"single","question":"有關消費金融業務行銷策略之查核重點，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應定期進行員工徵信查核","answer":false},{"option":"委外行銷合約不需檢視是否符合主管機關之規定","answer":true},{"option":"應請員工於任職同意書中簽署保密條款","answer":false},{"option":"行銷推廣活動訴求中，不可有攻擊或詆毀同業之行為","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"065","type":"single","question":"有關消費金融業務中行銷策略之查核重點，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"業務代表推廣產品時，應注意服裝儀容、配戴名牌及名片","answer":false},{"option":"行銷活動贈送之贈品，若寄送日期尚未確定，可以先不說明","answer":true},{"option":"業務代表推廣產品前，應施予對相關法令規章適當且有效之訓練課程","answer":false},{"option":"贈品製造商應對其商品投保全險，並保證無違反專利權、智慧財產權、商標法等","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"066","type":"single","question":"有關信用卡發卡機構對資料作業與系統安控，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"提供相關應用程式以轉取檔案，所有的使用者皆不得直接於主機上存取","answer":false},{"option":"轉製卡檔經辦於轉檔成功後，主管應立即將硬碟中的製卡資料檔刪除","answer":false},{"option":"系統轉檔必須以檔案傳輸(FTP)方式對外傳檔","answer":true},{"option":"資料轉入資料庫後，應儘快將硬碟中的資料檔案刪除","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"067","type":"single","question":"銀行發現有特約商店經由刷卡交易程序，向發卡行請款，但事實上並未銷售貨物給持卡人，僅是將錢借予持卡人時，應向下列何者提報？","options":[{"option":"聯合信用卡中心","answer":true},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"金管會","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"068","type":"single","question":"金融機構行員與網路銀行業務、金融卡業務有關之電腦犯罪手法，下列何者非屬之？","options":[{"option":"竊取客戶網路銀行密碼，盜領存款","answer":false},{"option":"計誘客戶套取密碼並搶先登錄下載電子憑證，盜領存款","answer":false},{"option":"偽刻客戶印鑑盜領存款","answer":true},{"option":"電腦廠商藉維護系統機會，盜取客戶帳戶及密碼資料","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"069","type":"single","question":"辦理消費金融業務外訪催收時，下列何者有缺失？","options":[{"option":"拍照存證時，確實拍取所須內容","answer":false},{"option":"查看戶內是否有可供執行標的","answer":false},{"option":"儘量利用客戶家中有婚喪喜慶時訪催","answer":true},{"option":"客戶非戶長時，盡量洽請戶長或不動產所有權人作保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"070","type":"single","question":"金融機構所核給現金卡之信用額度應與申請人申請時之還款能力相當，且核給可動用額度加計申請人於全體金融機構之無擔保債務歸戶後總餘額除以最近一年平均月收入，不宜超過幾倍？","options":[{"option":"10","answer":false},{"option":"18","answer":false},{"option":"20","answer":false},{"option":"22","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"071","type":"single","question":"下列何者係屬對申貸者的職業特性、在職期間及個人本身的特質，諸如名聲、付款習慣、持有資產等所作的考慮？","options":[{"option":"職業狀況","answer":false},{"option":"穩定性","answer":true},{"option":"償債能力","answer":false},{"option":"還款意願","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"072","type":"single","question":"依主管機關規定，銀行對資產負債表表內及表外之授信資產，應按規定確實評估，其中第四類授信資產債權餘額之多少比率為最低標準，應提足備抵呆帳及保證責任準備？","options":[{"option":"2%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"50%","answer":true},{"option":"100%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"073","type":"single","question":"下列何者不是消費金融產品？","options":[{"option":"信用卡","answer":false},{"option":"有價證券質押貸款","answer":false},{"option":"汽車貸款","answer":false},{"option":"企業週轉資金貸款","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"074","type":"single","question":"下列何者非消金業務行銷策略中直接銷售通路？","options":[{"option":"銀行配置之個人銷售","answer":false},{"option":"銀行電話行銷","answer":false},{"option":"銀行員工交叉銷售","answer":false},{"option":"客戶直接推介客戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"075","type":"single","question":"有關金融機構電腦系統之開發、維護，下列敘述何者有缺失？","options":[{"option":"作業轉換計劃視需要包含關聯作業之調整","answer":false},{"option":"系統實施前，未經原設計人員以外人員測試或核對測試結果","answer":true},{"option":"各種程式文件均指定專人保管，存取時並予以登記控管","answer":false},{"option":"已正式實施之作業，其程式之修改均須經申請、核可、驗收程序，並留存紀錄","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"076","type":"single","question":"有關金融機構亂碼化作業之管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"基碼之建立變更應由安全控管人員填寫申請單","answer":false},{"option":"基碼單列印完畢應立刻將所有系統相關之紀錄清除","answer":false},{"option":"亂碼化介面程式未直接接觸亂碼資料無須控管","answer":true},{"option":"亂碼化作業之紀錄資料應由安全控管人員定期查閱","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"077","type":"single","question":"有關銀行電腦使用者權限之授予，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"須與職務相當","answer":true},{"option":"主管可兼經辦之權限，以利工作執行","answer":false},{"option":"可二人或多人共用一使用者代號","answer":false},{"option":"人員輪調可不刪除其原有權限，以便隨時代理之用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"078","type":"single","question":"依主管機關規定，銀行辦理衍生性金融商品，其於財務報表本身或附註內依商品類別至少應揭露之事項，下列何者非屬之？","options":[{"option":"合約金額","answer":false},{"option":"商品性質","answer":false},{"option":"盈虧機率","answer":true},{"option":"商品條件","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"079","type":"single","question":"為維護消費者權益，依據「銀行辦理衍生性金融商品業務內部作業制度及程序管理辦法」之規範，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"業務推廣文宣資料，應清楚、公正及不誤導客戶","answer":false},{"option":"銀行應訂定向客戶交付商品說明書及風險預告書之作業程序","answer":false},{"option":"為保障客戶利益，銀行得與其約定收益共享或損失分擔","answer":true},{"option":"銀行應訂定瞭解客戶(KYC)制度，以評估從事該項交易之適當性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"080","type":"single","question":"有關流動性風險之定義，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"交易之一方因無法履行其契約義務，而導致另一方發生損失之風險","answer":false},{"option":"標的資產之市場價格變動，導致資產負債表內外發生虧損","answer":false},{"option":"金融資產之變現能力或無法以合理價格平倉所產生之風險","answer":true},{"option":"未能遵循政府相關法規而構成違法之財物損失","answer":false}],"remark":""}